BBC：料是開埠以來最大型遊行 《紐時》：重挫習近平強人形象

近200萬香港市民周日上街表達「反送中」訴求，國際新聞網站紛紛以頭條報道。英國廣播公司（BBC）以「香港30年來最大型示威」為標題，指出新一輪遊行人數不但超越上周日，而且超越1989年香港聲援北京學運的百萬人遊行，料是香港開埠以來最大型示威遊行。美國有線新聞網絡（CNN）以「水泄不通」形容這次人數空前的遊行。《紐約時報》更形容，今次事件將重挫習近平強人形象。

《紐約時報》文章則指，林鄭「暫緩」修訂《逃犯條例》，獲北京支持，無疑是中國國家主席習近平一次挫折。文章指，縱然習加強威權統治，但港府讓步，顯示他的權力仍是有限，尤其在大陸以外發生的事。文章引述《中國的新紅衞兵》（China’s New Red Guards）作者、美國駐北京學者布蘭切特（Jude Blanchette），形容「今次是習近平的挫折，縱然北京以策略性退讓作為表述。」

文章指，周日近200萬人上街，人數出乎意料的多，意味習近平的危機未完，他或難以迴避責任，他的領導班子將遭批評，而中共審查單位在竭力封鎖「反送中」消息，顯然是意識到有關消息可能鼓舞習近平的批評者。布蘭切特說：「事件進一步削弱習近平的全能而且高瞻遠矚的領袖形象。」

《紐時》文章指出，連串示威亦顯示北京22年來將香港融入中央政治、經濟、安全體系的努力成效甚微，但一旦習及其核心強行使「中港融合」，卻又可能引發新一波示威。
美國加州大學聖地牙哥分校21世紀中國研究中心主任謝淑麗（Susan L. Shirk）說：「看習近平是剛硬嚴格的思想家如毛澤東，還是像鄧小平、江澤民、胡錦濤等前領導人一樣的務實派領袖，現在是重要時刻。」文章又指，「送中」例的爭議令國際再次關注中國缺乏司法獨立的問題。
新西蘭坎特伯雷大學布雷迪教授（Anne-Marie Brady）說：「『送中』例喚起國際習近平時代專制政策的關注。」她指，中國亦沒有履行「一國兩制50年不變」的承諾。

文章指出，前日是中共總書記、國家主席習近平66歲生日，他在中亞塔吉克接受俄羅斯總統普京祝賀之同時，林鄭以暫緩《逃犯條例》修訂「贈慶」。文章指，習近平與普京都是強人領袖，都怕被外國勢力影響管治。文章引述了解香港政策制訂的消息人士說，20國集團峯會月底舉行，中港面對貿易戰等種種挑戰，已不想再節外生枝。

不過，有分析指習近平不輕易讓步，尤其在威脅之下。林鄭暫緩修例可能只是「策略性」，並得到中央默許。美國國家安全委員會前中國主任何瑞恩（Ryan Hass）說：「暫緩不是撤回。北京可能讓林鄭承認不足，作為緩兵之計，伺機重推修訂案。」

Push

個垃圾正苦一樣懶理喎

無講支持立法人數

不過會轉方式就真

一係打手一係分化

其實而家有咩後果啫
佢照舊唔理
港共照舊cap水
港豬照舊返工
馬照跑舞照跳

佢有咩個人形象？

冇